+++
title = "Differential equations"
sort_by = "weight"
+++

### 3.  Линейные уравнения 1 порядка и их свойства.

### 7.  Интегрирование линейных неоднородных уравнений порядка n. Метод неопределенных коэффициентов и комплексных амплитуд.
### 8.  Интегрирование линейных неоднородных уравнений порядка n. Метод вариации произвольных постоянных.
### 9.  Однородные системы линейных дифференциальных уравнений с постоянными коэффициентами.
### 10. Интегрирование линейных неоднородных систем с постоянными коэффициентами. Метод неопределенных коэффициентов и комплексных амплитуд.
### 11. Фундаментальная матрица линейной системы. Решение неоднородных систем линейных дифференциальных уравнений методом вариации произвольной постоянной.
### 12. Линейная зависимость и независимость функций. Матрица Коши и ее свойства.
### 13. Определитель Вронского и его свойства. Формула Остроградского-Лиувилля.

### 20. Устойчивость. Определения, геометрический смысл понятия устойчивости. Примеры устойчивых и неустойчивых решений.
### 21. Функции Ляпунова. Второй метод Ляпунова.
### 22. Функция Четаева. Теорема Четаева о неустойчивости нулевого решения.
### 23. Теорема Ляпунова об устойчивости по первому приближению (формулировка). Характеристическое уравнение. Необходимое условие устойчивости характеристического многочлена. Критерий Рауса-Гурвица.

### 25. Краевые задачи. Постановка и основные понятия. Условия существования и единственности решения неоднородной краевой задачи.

## Литература
1.  Тихонов А.Н., Васильева А.Б., Свешников А.Г. Дифференциальные уравнения. М.: Наука.
2.  Глызин С.Д., Нестеров П.Н. Обыкновенные дифференциальные уравнения. Ярославль: ЯрГУ. 2016.
3.  Федорюк М.В. Обыкновенные дифференциальные уравнения. М.: Наука.
4.  Еругин Н.П. Книга для чтения по общему курсу дифференциальных уравнений. Мн.: Наука и техника.
5.  Понтрягин Л.С. Обыкновенные дифференциальные уравнения. М.: Наука.
6.  Петровский И.Г. Лекции по теории обыкновенных дифференциальных уравнений. М.: изд. МГУ.
7.  Эльсгольц Л.Э. Дифференциальные уравнения и вариационное исчисление. М.: Наука.
8.  Горяченко В.Д. Элементы теории колебаний. М.: Высшая школа. (Гл.1.)
